髪を切った。

ばっさり切った。

これでもかってくらい。

妙に首が涼しくて、

夜風が目に染みて、

もうこのまま消えてしまいたいと思いながら、

家路を急いだ。


つだちゃんと別れた。

これからは普通のお友達に戻るねって、

笑って別れたはずなのに。

未練しか残ってなかった。

どうにか忘れようともがいた。

つだちゃんが、わたしの髪が好きと言っていたから、

その足で美容室へと向かった。


「ばっさり切ってください」

「え、大丈夫ですか？」

「大丈夫です」


美容師さんが、心配そうにわたしを見る。

赤い目を覗かれたくなくて、

無理やり目を閉じた。

「こんな感じでどうでしょうか」

目を開けると、鏡の前に、

知らないわたしが座っていた。

「こんなに切ってよかったんですか」

「いいんです、気分的にも」


外に出ると、妙に首が涼しくて、

目を腫らして、家に帰って、

そのままベッドに倒れこんだ。

もう、今のわたしはわたしではない。

つだちゃんに愛されたわたしは切られて、足元に落ちて、美容室の裏にゴミとして捨てられているのだ。

そう自分に言い聞かせる。

でも。

涙が止まらなかった。

やっぱり好きだった。

今も好きだった。


別れたくなんて、なかった。


自分はもう変わったのだと、

言い聞かせても足りなくて、

自分にとどめを刺そうとして、

髪を切ったとブログに書いた。

自分の決意を。

自分の想いを。

残しておきたかっただけ。

ありったけの気力で更新した後、

再びベッドに倒れこむ。

外は雨が降っている。

いっそこのまま外に出て、雨に濡れて、

凍えて死ねればどんなに楽か。

さっきブログも書いたはずなのに、

やっぱり諦めきれなくて、

滲む想いが枕を濡らす。


───呼び鈴が鳴った。


出たくない。

わたしは留守。

誰も来ないで。


もう一度鳴った。

だからいないって。

今日は帰って。


呼び鈴の代わりに声がした。

「みかしー大丈夫？なんかあった？」

みかこしの声だった。


「みかこし…？」

重い身を起こして扉を開ける。

心配そうな顔をしたみかこしが視界に見えて、

みかこしはわたしの顔を見るやいなや、

濡れた身体も拭かずにわたしを抱きしめた。

「ブログに髪切ったって書いてあったから。なんか心配になって」

「べ、別になんもないよ」

「嘘。泣きまくってたでしょ」

「………うん」

みかこしの前では、嘘がつけない。

「なにがあったの」

「失恋した」

「そっか」

「誰とか、聞かないの」

「失礼じゃん」

「………」

みかこしは、何も聞かずに、ただわたしを、抱きしめてくれた。

「ねぇ」

「ん？」

「好きってなんなのかな」

「好き？」

「ただ好きって言ってもね、友達としての好きとか、恋人…ううん、一緒にいたいっていう好きとか、相手のためならなんでもしたいっていう好きとか」

「わたし、好きってどういうことなのか分からなくなっちゃった」

「………」

「みかこしは、わたしのこと好き？」

「好きだよ」

「どういう」

「どういうって……」

別れる直前の、つだちゃんとの会話を思い出す。


『みかみさん、好きです。好きなんですけど』

『けど？』

『なんか、違うんです。好きの形が、違うんです』

『どういうこと…？』

『わたしが悪いんです。ごめんなさい』


わたしは、あの時の言葉の意味を、まだ理解できずにいた。

それをそのまま、みかこしにぶつける。

彼女が答えを持っているわけでもないのに。

でも、わたしはとにかく答えが欲しかった。

たとえそれが誰であっても。

つだちゃんと別れる理由を、得たかった。

みかこしの返答を待つ。

しばらくして、口を開いた。

「それ、わざわざ言葉で言うべきことなのかな」

「……え？」

「だってわたし、みかしーのブログ見てすっ飛んできたわけだよ？そういうことだよ」

「…？」

「だから、言葉じゃなくても行動で示せる好きってのがあるんじゃない？ってこと！言わせるなよ恥ずかしいなぁ」

「………」

「ま、今日はお風呂入って早く寝なさいよ」

「うん」

「じゃ、今日はもう帰るね」

「え、帰るの？」

「さっきのみかしー死にそうな顔してたけど、今もう大丈夫だもん」

「……そっか」

「ん、じゃあおやすみ」

扉が閉まる。

しばらくぼーっと突っ立っていたけれど、何か思い直して、お風呂のスイッチを入れた。

40℃のお湯に頭まで浸かる。

ぶくぶく言いながら、さっきのみかこしの答えを反芻する。

わたしの予想するような答えではなかったけど、

でも、みかこしの伝えたかったことは。

明日、起きたらみかこしに会いに行こう。

今日のお礼を言いに行こう。

好きの形を見せに行こう。

なにかお菓子でも持って。

ベッドに潜って、明かりを消す。

真っ暗な部屋の中で、新しい『好き』が、芽生えた気がした。